覺唔覺得出街行路需要引入考牌制度

鑑於現時行人於行人路及其他公眾地方之行路表現及方法每況愈下，不時可見行人邊行邊使用電話，步速極慢、或與多名親友並排而行，阻塞道路、又或突然於擁擠的路上急停、改變方向，影響他人、甚至於摩肩接踵的行人路上拖拉行李箱、手拉車，嚴重危害道路安全；因此，本人建議政府儘快落實行人考牌制度，以保障其他行人使用道路之安全及權益。

行人考牌須通過路試及筆試，在新牌一年內需遵守以下限制：
• 「於身上當眼充處展示 P 字牌」﹔及
• 「在設有三條或以上行人線的高速公路上，在最右線行走」。

行人線細分三條路，包括左線（快線）、中線及右線（慢線）。快線要求行人以最低每小時7公里行走，而步速低過每小時４公里者，需使用慢線。 高速公路之中線及快線禁止行人使用電話（以手提或免提形式打電話除外），而快線使用者只限單獨步行，禁止與他人並排而行。

所有使用嬰兒車、推輪椅、拉手推車或行李箱人士必須使用右線。身高低於160厘米人士禁止使用雨傘。

所有訪港旅客，特別是中華人民公和國公民，必須在入境時通過行路測試，方可入境。政府可隨時收回批給訪港旅客的暫准行人牌。

一旦違反任何道路交通罪行，可令行人被記分；負分者會被停牌，嚴重者更可被釘牌。

希望以上制度，可改善現時行人路上的行路狀況，並減少因道路使用而引起的紛爭。其實，行人路之使用，實有賴各道路使用者的自律及合作，希望各持分者可尊重他人、尊重自己，共創和諧香港。

禁止廢老繁忙時間出街
搭地鐵巴士

廢老唔會考到牌

有冇教行路師傅介紹
想補鐘

發哥

覺唔覺連登出post 做樓主要考牌制度？
無牌者冇得出post

土地問題

廢老成日係d繁忙地方冷街係咪博存在感？

繁忙時間搭地鐵

屌你老母小兒麻痺嫁你~!!？
加油啦~ 又開追悼會嫁啦 !!

緩跑徑都需要加入考牌制度

最應該考牌喺落雨擔遮 又要行 瓦遮頭 下邊嘅人

擔遮真係要考牌
起碼立法有瓦遮頭嘅地方唔俾擔

尋日見個廢老阿婆
人群中內八字腳好似控住個波咁慢行
真心勁

小路出大路要讓人
比位人爬頭 爬頭果個唔該有啲禮貌
閃兩下手機閃光燈

北角站轉車班人應該強制性要考，行到成隻龜咁

一路行一路禁電話

同埋要收牌費
本地居民 每年港幣十萬
非本地居民 每日港幣五百
未成年須一次性預繳至十八歲
唔交就遞解出境

本港居民免費
新移民及其後代10萬

路試大致分為兩樣
分別為速度及禮儀/應變能力

考速度：美孚站及香港站至中環站
應變能力：尖東站至尖沙咀站

仲有金鐘同九龍塘

北角站呢

考牌終極boss

印度皇帝出街有冇人抬轎？

佢好似騎大象

不準原地u turn

同埋急停

D女人最鐘意望住左邊轉去右邊

中國人是要管的

觀塘apm個巴士站真係屌佢老母
本身已經多人行去搭巴士
條路窄到西咁 淨係岩岩夠兩個人並行
有啲撚樣係到禁下電話 食下相 急停

轉彎係咪要打燈

根本成個觀塘啲廢老都唔應該出街

cut 線擰一擰頭望下有冇人行緊啦屌你地老母!

明明係你右邊前半個身位......都要硬cut埋黎之後急停

同意樓主
不過想問係左邊快線 右邊慢線架咩

"甚至於摩肩接踵的行人路上拖拉行李箱"

寬頻師傅真難做

釘左牌係咪唔俾出街？

係 成條街冇曬啲廢老大媽

左邊易撞垃圾桶
右邊啲舖頭又擺到好出

好！